1.What is java first name?
   a)java    b)teak
   c)oak     d)cafe
ans: c
 
2.Expected output (3*16/4+11-8*(7+4)+9/3)? 
    a)64      b)61
    c)-62     c)-63
ans: c

3.Which java platform used to develop Mobile Applications?
   a)Java SE      b)Java EE
    c)Java ME     D)Java FX
ans: d

4.Which is Not a Java KeyWord?
   a)enum     b)else
   c)if       c)Do-While
ans: d

5.Code for Package Creation in CMD?
   a)javac _d . cn.java    b)Javac -d . cn.java
   c)java -d . cn.java     d)java _d . cn.java
ans: c

6.while(int x==4)
	{
	  s.o.p("x value is :");
	 }	
    a)x value is:4    b)x value is:
    c)infinite        d)Error
ans: c

7.Syntax for Narrowing Typecasting?
    a)Datatype Variable=variable;    b)Datatype Variable=Datatype;
    c)Datatype Variable=(Datatype)variable;    d)Datatype Variable=(variable)Datatype;
ans: c

8.which is provide libraries to JVM?
   a)JDk         b)JRE
   c)Both        d)None of them
ans: d

9.Who is Father of Java?
  a)Ryan Gosling  b)jake Gosling
  cJames Gosling  d)Jhon Gosling
ans: c

10)Which Operator Evaluate all the operands?
    a)||      b)&&
    c)?:      d)%
ans: b         
11)

class A
{
    static int first;
 
    static String second;
 
    static
    {
        System.out.println(1);
 
        first = 100;
    }
 
    static
    {
        System.out.println(2);
 
        second = "SECOND";
    }
}
 
public class StaticInitializationBlock
{
    static
    {
        System.out.println(3);
    }
 
    public static void main(String[] args)
    {
        System.out.println(4);
 
        System.out.println(A.first);
 
        System.out.println(A.second);
    }
}

ans:
3
4
1
2
100
SECOND


12)class A
{
    static int i;
 
    static
    {
        i = 100;
 
        System.out.println(1);
    }
 
    static void staticMethod()
    {
        System.out.println(i);
 
        System.out.println(2);
    }
}
 
public class B
{
    static
    {
        System.out.println(3);
    }
 
    public static void main(String[] args)
    {
        System.out.println(4);
 
        System.out.println(A.i);
 
        A.staticMethod();
    }
}

ans:

3
4
1
100
100
2


13)class A
{
    static int a = 50;
 
    static
    {
        a = 50;
    }
 
    static
    {
        a = 50;
    }
}

ans: error


14)
class A
{
    static int i;
 
    static
    {
        System.out.println(1);
 
        i = 100;
    }
}
 
public class StaticInitializationBlock
{
    static
    {
        System.out.println(2);
    }
 
    public static void main(String[] args)
    {
        System.out.println(3);
 
        System.out.println(A.i);
    }
}

ans:
2
3
1
100



